覺唔覺保險公司同賭場差唔多 ? 你買住院保 = 賭自己會入院

保險公司所有保單都係精算師計好晒
盤數係對公司有利 , 你見d 保險公司年年搵咁多錢 , 就知咩事啦
保險公司就好似賭場咁, 有賭場優勢
所有既保單 , 都係一場賭博 , 都係賭盤

你買住院保 = 賭自己會入院
買醫保 = 賭自己需要睇醫生
買人壽 = 賭自己會死
買危疾 = 賭自己會危疾重病

根本你買既每一份保單
都係一場賭博 , 都係賭盤
而保險公司就好似賭場咁, 有賭場優勢
盤數係對公司有利 , 你見d 保險公司年年搵咁多錢 , 就知咩事啦
都因為, 保險公司所有保單都係精算師計好晒

樓豬數學家

健康咪贏囉
要claim錢咪輸囉
咁算唔算賭？你放筆錢落去
你得到錢先叫贏啦 你拎唔到錢叫輸啦
但你健康已經係贏啦 唔通你唔健康可以claim錢叫做贏？
保險公司賺錢咪即係雙贏囉
比錢買保險事小 健康事大阿
無人會賭自己住院 係擔心會發生買保障
樓主究竟明唔明咩叫「賭」？

有邊個係一世都唔會入醫院唔洗睇醫生

人地講緊 你買保險
比錢買自己有病果陣 有錢claim
你呢個行為 有錢claim咪姐係買中自己出事囉
咩有健康就贏左 係咁強調健康緊要
下個回覆你就叫樓主睇下你啲醫療保單嫁啦

買呢樣野 有未知回報 又有風險會輸就係賭
健康贏左 就輸保費
claim到錢 就贏錢 輸健康
你又明唔明咩叫賭啊 保險仔

冇人一世唔洗睇醫生 但我自己識儲錢睇醫生

企喺保險公司立場可以咁去理解。不過對於一般買保險嘅人，佢地係比緊錢去避免自己落得一個一無所有嘅下場。保險公司、精算師係有錢賺，不過由於同行嘅competition，佢地賺嘅錢都係合理嘅，唔係一般人所諗嘅呃錢。如果冇保險公司嘅存在，大家都會暴露係一個自己完全承受唔到嘅風險，換句說話，遇到意外嘅人都會好撚慘。

賭博增加你既風險(here: Variance of financial value of outcomes，簡單舉例，客人唔知一年之後自己係無晒錢定係平安無事)
保險減少你既風險
保險公司賺錢有管理費去補償番所需同埋回報
回報金融道德上係因為保險公司幫你減少左風險，因為風險帶黎既心理負擔，同埋補償公司持有咁多儲備下失去既潛在增值

你用買保險嘅premium 一定唔夠你睇大病。因為你有大病嘅時候，保險公司係會用埋其他買保險嘅人嘅錢俾你claim，當然所有野保險公司有計算到。

只談原理，中三程度都明到

當睇一個大病要50萬蚊，唔講細病剩講大病，呢個病一百個人一年得一個有，當剩係呢一年入面：
100個人入面有1個人要比50萬

無保險：
第1個人: 唔洗比錢
第2個人: 唔洗比錢
第3個人: 唔洗比錢
...
第X個人: 比五十萬
...
第100個人: 唔洗比錢

有保險(100個受保人)：
第1個人: 比五千蚊
第2個人: 比五千蚊
第3個人: 比五千蚊
...
第X個人: 比五千蚊
...
第100個人: 比五千蚊

因為無人知自己會唔會做比五十萬個人，呢個variance同人類心理上既aversion of loss同aversion of risk，會有人簡買保險攤分風險，當然其實上條數會複雜好多，而且有保險公司有錢賺，多出黎既錢去左邊睇番上面

第一次見寫文都可以鏡面對稱

食飯=賭自己會餓死
買衫=賭自己會凍死

其實所有賺錢既行業既野 expected value都係負

而且你唔用 或者用唔著都係輸

你咁諗無錯

不過你慢慢長大就會知點解要買保險
並唔係做保險先會認同保險既 上面好多人都唔係做保險

買唔買保險係你既自由（起馬係香港係）
但你都唔知保險做緊乜就話佢係賭 證明你仲係比人供養緊

聽d 人講真係大病時，其實份保險都係唔夠。入院做下小手術幾皮野就得。

根本就係
利用人對未來既不安
係賭緊個可能性
個可能性大你用得著都叫回本
保險係一個無成本既生意
佢賠都唔係賠佢D錢...只係用其他供款人既錢賠俾你...
不過我搭hk express就一定買旅遊保

月經

你見d 保險公司年年搵咁多錢 , 就知咩事啦
任何行業/生意當然係有錢賺先會有人去做, 你呢個邏輯用係飲食業都得架, 佢炒碟菜比你你咪又話條菜個成本好平?
人地唔洗出糧, 唔洗租金嘅?

保險公司就好似賭場咁, 有賭場優勢
所有既保單 , 都係一場賭博 , 都係賭盤
個expected value如果係0, 即係fair game, 咁佢就完全冇利潤去cover支出, 冇利潤嘅生意你做唔做?
另外, 平常人一般犯嘅錯誤就係用賭場黎做類比
你都on9, 賭場係對賭, 一係你𦢼錢一係佢𦢼錢
保險就唔同, 你𦢼錢等於你出左事, 例如你斷左隻腳佢賠錢比你支持你嘅醫療支出
佢𦢼錢就係你冇出事, 個人健健康康, 咁你想健康定𦢼錢?

仲話自己係數學家

佢根本就唔知講咩好, 所以copy and paste多段湊字數

你無買保險咪100%保費，出事用100%

有買保險咪10%保費，出事用100%

賣手機利用緊人虛榮感 賣報紙利用人既求知慾 餐廳利用人類既肚餓添

基本上的確係同賭一樣
如果淨係講錢，賭同保險嘅expected value都係負數
但係如果講happiness，賭博係娛樂，每次贏錢都有快感；保險係人生風險對沖工具，年支出多幾千蚊對大部分人來講幸福指數只會下降好少，但當不幸降臨ge時候如果有保險，就可以減輕幸福指數下挫幅度，甚至由醫唔起變到醫得起，比病人一次翻身機會
所以要明白咩叫risk man#xm
保險公司係一個平台，提供人生風險對沖工具，客戶人數越多公司就越唔容易爆煲，佢係穩賺但so what?只要收費合理同老實，提供呢個工具而賺錢係好合理ge事，透過造福社會賺錢係多贏
不過有三樣嘢要注意：
1.越後生買保險越平只係銷售策略，買唔買保險唔在於佢抵唔抵而在於你有冇閒錢同目前幸唔幸福
2.所有投資相連保險都伏味濃
3.老人家同低收入人士等政府自願醫保吧喇

On9 保險受保嘅係pure risk 姐係只會有loss
Gambling可以有profit
攞呢兩樣黎比
係屌就屌垃圾agent啦